\section{Znaczenie technologii informacyjnych w
społeczeństwie}\label{znaczenie-technologii-informacyjnych-w-spoux142eczeux144stwie}

Technologie informacyjne zmieniają sposób, w jaki funkcjonujemy na co
dzień. Przykładowe zastosowania to:

\begin{itemize}
\tightlist
\item
  edukacja zdalna i platformy e-learningowe, umożliwiające naukę na
  odległość, współpracę między uczniami i nauczycielami, tworzenie
  wirtualnych laboratoriów i zasobów edukacyjnych.
\item
  bankowość elektroniczna i płatności mobilne, przyspieszające
  transakcje, zmniejszające ryzyko błędów, oferujące nowe metody
  zarządzania finansami osobistymi i firmowymi.
\item
  systemy zarządzania przedsiębiorstwami (ERP, CRM), wspierające
  planowanie zasobów, analizę danych, obsługę klienta, raportowanie i
  przewidywanie trendów rynkowych.
\item
  telemedycyna i cyfrowe rejestracje pacjentów, pozwalające na zdalne
  konsultacje, monitorowanie stanu zdrowia w czasie rzeczywistym,
  analizę danych medycznych i rozwój inteligentnych systemów
  diagnostycznych.
\item
  administracja elektroniczna, umożliwiająca składanie dokumentów
  online, zarządzanie sprawami urzędowymi, przyspieszanie procesów
  decyzyjnych oraz zwiększanie transparentności działania instytucji
  publicznych. Technologie informacyjne wprowadzają też nowe standardy w
  dziedzinie komunikacji, zarządzania projektami i współpracy
  międzynarodowej. Ułatwiają wymianę wiedzy, rozwój społeczności
  naukowych i branżowych, a także przyczyniają się do szybkiego
  reagowania na kryzysy, takie jak katastrofy naturalne czy zagrożenia
  zdrowotne.
\item
  nauka oraz materiały naukowe, m. in. w matematyce: x \in (0; 1) \cup (2; 5)
\end{itemize}

\begin{table}[]
\begin{tabular}{lllll}
Technologia           & Zatosowanie                            & Zalety                                            & Wyzwania                                        & Przykłady praktyczne                           \\
Chmura sieciowa       & Przechowywanie i przetwarzanie danych  & Skalowalność, dostępność zdalna                   & Bezpieczeństwo, koszty                          & AWS, Google Cloud, Microsoft Azure             \\
Sztuczna inteligencja & Analiza danych, automatyzacja procesów & Predykcja trendów automatyzacja                   & Etyka, wymagana jakość danych                   & Chatboty, systemy rekomendacyjne               \\
Internet rzeczy       & Smart home, inteligentne miasta        & Zdalne monitorowanie, oszczędzanie energii        & Prywatność interoperacyjność                    & Smart home devices, systemy monitoringu miasta \\
Blockchain            & Kryptowaluty, rejestry transakcji      & Niezmienność danych, transparentność              & Skalowalność zużycie energii                    & Bitcoin, Etherum, rejestry łańcuchowe          \\
Telemedycyna          & Zdalna opieka medyczna                 & Wygoda pacjenta, monitorowanie stanu zdrowia nta, & Prywatność pacjentów danych, wymogi regulacyjne & Konsultacje online, monitorowanie             
\end{tabular}
\end{table}
